[習總訪港]維園英殖遺物封上圍板 避免習來港時看到

國家主席習近平將於周四訪港3日，警方近日已在灣仔佈防，設置大型水馬等保安措施，灣仔區議員楊雪盈今日在facebook上載一張相片，指維園內的維多利亞女王銅像外圍被封上圍板，令人質疑是為習近平到訪做準備，避免習來港時看到英殖遺物。

有網民對圍板行動表示憤怒，有人反問中央是否「一個舊銅像也容不下？氣量少得可憐了！」，有人揶揄建議維多利亞公園亦要改名，避開英殖文化，有人甚至笑言可能名稱擁英殖特色的街道亦不可行經。
在銅鑼灣維園的維多利亞女王銅像已有逾120年歷史，銅像去年因油漆剝落，政府曾委託承辦商復修，但復修物料太厚令銅像細節消失，銅像顏色變深，惹來批評做法不專業。

玻璃心

佢唔直接拆咗佢好好㗎啦

好明顯係下面班人諗出黎

而家上哂報咪仲柒

好on9

馬屁精

通晒天咁小家仲肉酸

訪港睇圍板

成地碎片

要唔要拆左佢?

d街道駛唔駛改名?

毛澤大道東又毛澤大道西

拆晒 / 圍晒未?

毛西

拆埋佢囉

上面嗰啲碎料啦，第一件事應該拆/圍呢個：

未必係佢介意
係下面班友成日想刷鞋

住緊點拆

會唔會順便諗起日軍

支那太監專做柒事

仲唔快d搵布圍住佢

電車巴士全部都應該停止服務